失眠可以幹什麼？- 林夕

失眠可以幹什麼？- 林夕

《重慶森林》劇照

首先，失眠的時候，研究為什麼會失眠絕對沒用，只會越想越怕，不怕失眠，豁出去不怕看着天亮，才有希望慢慢睡着。

其次，看書的話，千萬別看小說，對我來說，也千萬別看歷史書，有些人想我是歷史迷，哪怕旁人覺得沈悶，也會越看越精神，試過看韓國歷史，看到某個細節，奮而起床出去客廳往書架上找書再翻書對照。一般建議看哲學經典，沒有今人解釋那種。看書會動腦筋，失眠達人所不取也。當然，有些人一看書就想睡，那就另作別論。

第三點，如果要打開電視，千萬別看新聞台，雖然重複又重複，但現在新聞太令人動氣，會坐起來指着螢幕罵到精神奕奕。

第四點，千萬別看周星馳，你以為輕鬆一下，又看了無數遍，必然會沈沈睡去，多餘啦，一定會因這劇情對白跟進，跟進這個行為，會讓神經不能放鬆麻痹。

第五點，選看電影比看劇集有效，如果繼續追看上次未完待續者，分明沒有進睡的誠意。如果新劇集，建議選擇不需要看字幕的，要看字幕反而會聚精會神，很多人不明白這點，以為看日韓的，光看着聽不明白，就會晃神，不會的。

第六點，看電影有個時限，最好選擇接近三個小時，最文藝最會用空鏡頭，兩分鐘都沒一句對白的，庶幾近矣。強烈建議平日保留一兩套看了一兩次都沒看完的，一失眠就端出來，看了第五次都沒看完，就睡着了，保證萬試萬靈。本人就有一套以唐朝傳奇刺客為故事骨幹的，至今依然未看到結局，因為這類電影無所謂結局。

第七點，如果一定要吃安眠藥，別因為這晚吃了沒用，第二晚就多吃一顆，安眠藥吃到一定的量，已經失去作用，只會加深你的癮，將來要用無數個無助的失眠夜來償還。

第八點，不要把手機或平板電腦放睡房。大家明白的。

第九點，倒不如記住那句話：盡力如常生活，直到我們的生活如常。即係點呢？對失眠界來說，即係失眠就失眠吧，即使翌日起來像行屍走肉，也調校好鬧鐘，防止睡着之後睡過頭，翌日照常起床，總有一天會累到飽，然後才會睡個飽。亂了生理時鐘，以後更難回頭。

以上，失眠協會副常委敬上。

電郵：linxiapple@gmail.com

我的天

你可不可以暫時讓我睡

係刺客聶隱娘？

知易行難